{"translation-revision-date":"2021-04-02 20:55:33+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_AR"},"block title\u0004Social Icon":["\u00cdcono de redes sociales"],"block title\u0004Social Icons":["\u00cdconos de redes sociales"],"Icon background color":["Color de fondo del \u00edcono"],"Icon color":["Color del \u00edcono"],"Huge":["Enorme"],"Normal":["Normal"],"block title\u0004Tag Cloud":["Nube de etiquetas"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Zorzal cantando en Central Park, NYC."],"block title\u0004Video":["Video"],"Video caption text":["Texto de la leyenda del video"],"block title\u0004Verse":["Verso"],"Write verse\u2026":["Escribir el verso..."],"Verse text":["Texto del verso"],"block title\u0004Text Columns (deprecated)":["Columnas de texto (obsoleta)"],"Column %d text":["Texto de la columna %d"],"block title\u0004Table":["Tabla"],"Table caption text":["Texto de la leyenda de la tabla"],"Footer cell text":["Texto de la celda del pie de p\u00e1gina"],"Body cell text":["Texto de la celda del cuerpo"],"block title\u0004Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"Subheading text":["Texto del subencabezado"],"block title\u0004Spacer":["Espaciador"],"block title\u0004Shortcode":["Shortcode"],"Shortcode text":["Texto del shortcode"],"block title\u0004Separator":["Separador"],"Header cell text":["Texto de la celda del encabezado"],"block title\u0004Group":["Grupo"],"block title\u0004Search":["Buscar"],"block title\u0004RSS":["RSS"],"block title\u0004Reusable Block":["Bloque reutilizable"],"Block cannot be rendered inside itself.":["El bloque no se puede procesar dentro de s\u00ed mismo."],"block title\u0004Pullquote":["P\u00e1rrafo de cita"],"Pullquote citation text":["Texto de la cita"],"Pullquote text":["Texto de la cita"],"block title\u0004Preformatted":["Preformateado"],"Preformatted text":["Texto preformado"],"block title\u0004Page Break":["Salto de p\u00e1gina"],"block title\u0004More":["M\u00e1s"],"block title\u0004Unsupported":["No compatible"],"block title\u0004List":["Lista"],"List text":["Texto de la lista"],"Ordered":["Ordenada"],"Unordered":["Sin ordenar"],"block title\u0004Latest Posts":["\u00daltimas entradas"],"block title\u0004Latest Comments":["\u00daltimos comentarios"],"block title\u0004Media & Text":["Multimedia y texto"],"block title\u0004Custom HTML":["HTML personalizado"],"block title\u0004File":["Archivo"],"Download button text":["Texto del bot\u00f3n de descarga"],"block title\u0004Cover":["Cubrir"],"Viewport height (vh)":["Alto de la visualizaci\u00f3n (vh)"],"block title\u0004Column":["Columna"],"block title\u0004Columns":["Columnas"],"Viewport width (vw)":["Ancho de la visualizaci\u00f3n (vw)"],"Relative to root font size (rem)":["Relativo al tama\u00f1o de fuente ra\u00edz (rem)"],"Relative to parent font size (em)":["Relativo al tama\u00f1o de la fuente superior (em)"],"Pixels (px)":["Pixeles (px)"],"Percentage (%)":["Porcentaje (%)"],"block title\u0004Code":["C\u00f3digo"],"block title\u0004Categories":["Categor\u00edas"],"block title\u0004Calendar":["Calendario"],"block title\u0004Buttons":["Botones"],"Buttons shown in a column.":["Botones mostrados en una columna."],"Vertical":["Vertical"],"Buttons shown in a row.":["Botones mostrados en una fila."],"Horizontal":["Horizontal"],"Change content justification":["Cambiar la justificaci\u00f3n del contenido"],"Justify content right":["Justificar el contenido a la derecha"],"Justify content center":["Justificar el contenido al centro"],"Justify content left":["Justificar el contenido a la izquierda"],"block title\u0004Button":["Bot\u00f3n"],"Button width":["Ancho del bot\u00f3n"],"Width settings":["Ajustes de anchura"],"block title\u0004Audio":["Audio"],"Audio caption text":["Texto de la leyenda del audio"],"block title\u0004Archives":["Archivo"],"block title\u0004Gallery":["Galer\u00eda"],"Gallery caption text":["Texto de la leyenda de la galer\u00eda"],"block title\u0004Quote":["Cita"],"Quote citation text":["Texto de la cita"],"Quote text":["Texto de la cita"],"block title\u0004Heading":["Encabezado"],"Heading text":["Texto del encabezado"],"block title\u0004Image":["Imagen"],"Image caption text":["Texto de la leyenda de la imagen"],"Add text over image":["Agregar texto encima de la imagen"],"block title\u0004Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Open links in new tab":["Abrir los enlaces en una nueva pesta\u00f1a"],"Convert to blocks":["Convertir a bloques"],"Add tracks":["Agregar pistas"],"Remove track":["Eliminar pista"],"Kind":["Tipo"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Etiqueta del idioma (es, fr, etc.)"],"Source language":["Idioma de origen"],"Title of track":["T\u00edtulo de la pista"],"Label":["Etiqueta"],"Edit track":["Editar pista"],"Text tracks":["Pistas de texto"],"Edit %s":["Editar %s"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Las pistas pueden ser subt\u00edtulos, leyendas, cap\u00edtulos o descripciones. Ayudan a hacer tu contenido accesible a un mayor rango de usuarios."],"Captions":["Leyendas"],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Combine blocks into a group.":["Combinar los bloques en un grupo."],"Button Inside":["Bot\u00f3n interior"],"Button Outside":["Bot\u00f3n exterior"],"No Button":["Sin bot\u00f3n"],"Change button position":["Cambiar la posici\u00f3n del bot\u00f3n"],"Toggle search label":["Alternar la etiqueta de b\u00fasqueda"],"read more":["leer m\u00e1s"],"Use button with icon":["Usar el bot\u00f3n con \u00edcono"],"Repeated background":["Fondo repetido"],"One column":["Una columna"],"100":["100"],"Find out more":["Saber m\u00e1s"],"picture":["imagen"],"Read more link text":["Texto del enlace \"Leer m\u00e1s\""],"Add link to featured image":["Agregar un enlace a la imagen destacada"],"by %s":["por %s"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima de la portada"],"Change content position":["Cambiar la posici\u00f3n del contenido"],"Opacity":["Opacidad"],"Display author name":["Mostrar el nombre del autor"]," \u2026 ":[" \u2026 "],"social":["social"],"survey":["encuesta"],"Landscape":["Horizontal"],"16:10":["16:10"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"Portrait":["Vertical"],"10:16":["10:16"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rotar"],"Image uploaded.":["Imagen subida."],"Crop":["Recortar"],"Upload external image":["Subir imagen externa"],"Edit gallery image":["Editar una imagen de la galer\u00eda"],"Browser default":["Navegador predeterminado"],"Color Settings":["Ajustes de color"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Este n\u00famero de columnas supera la cantidad recomendada, y puede causar una rotura visual."],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"30 \/ 70":["30 \/ 70"],"70 \/ 30":["70 \/ 30"],"Aspect Ratio":["Proporci\u00f3n"],"Display an icon linking to a social media profile or website.":["Muestra un icono que enlaza a un perfil de redes sociales o una web."],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Describ\u00ed brevemente el enlace para ayudar a los usuarios de lectores de pantalla."],"Link label":["Etiqueta del enlace"],"%s label":["Etiqueta de %s"],"Social Icon":["Icono de redes sociales"],"block keywords\u0004links":["enlaces"],"Display icons linking to your social media profiles or websites.":["Muestra iconos enlazando con tus perfiles de redes sociales o sitios web."],"Select poster image":["Seleccionar la imagen del p\u00f3ster"],"Poster image":["Imagen del p\u00f3ster"],"poem":["poema"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Junta esperencia en la vida\nhasta pa dar y prestar,\nquien la tiene que pasar\nentre sufrimiento y llanto;\nporque nada ense\u00f1a tanto\ncomo el sufrir y el llorar."],"Footer label":["Etiqueta del pie de p\u00e1gina"],"Header label":["Etiqueta del encabezado"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["Viene el hombre ciego al mundo\ncuarti\u00e1ndolo la esperanza,\ny a poco andar ya lo alcanzan\nlas desgracias a empujones;\n\u00a1Jue pucha! que trae liciones\n\u00a1el tiempo con sus mudanzas!"],"Image alignment":["Alineaci\u00f3n de la imagen"],"Display featured image":["Mostrar la imagen destacada"],"Featured image settings":["Ajustes de la imagen destacada"],"Full post":["Entrada completa"],"Show:":["Mostrar:"],"download":["descargar"],"Media file":["Archivo multimedia"],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Con la guitarra en la mano ni las moscas se me arriman,"],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Yo he visto muchos cantores, con famas bien obtenidas, y que despu\u00e9s de alquiridas no las quieren sustentar"],"\/\/ A \"block\" is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Un \"bloque\" es el t\u00e9rmino abstracto utilizado\n\/\/ para describir las unidades de marcado que\n\/\/ cuando se componen juntos, forman el\n\/\/ contenido o dise\u00f1o de una p\u00e1gina.\nregisterBlockType( nombre, ajustes );"],"Prompt visitors to take action with a group of button-style links.":["Anima a los visitantes a que realicen alguna acci\u00f3n con un grupo de enlaces estilo bot\u00f3n."],"recording":["grabaci\u00f3n"],"podcast":["podcast"],"Link to":["Enlazar a"],"Gallery settings":["Ajustes de la galer\u00eda"],"ADD MEDIA":["AGREGAR MEDIOS"],"Level %1$s. %2$s":["Nivel %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["Nivel %s. Vac\u00edo."],"Change heading level":["Cambiar el nivel del encabezado"],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muchos dispositivos y navegadores no muestran este texto.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Describe el papel de esta imagen en la p\u00e1gina."],"Title attribute":["Atributo del t\u00edtulo"],"Embed a TikTok video.":["Incrusta un video de TikTok."],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca multimedia"],"Image size":["Tama\u00f1o de la imagen"],"Small":["Peque\u00f1o"],"Post content":["Contenido de la entrada"],"Enter address":["Introducir direcci\u00f3n"],"Pill Shape":["Forma de pastilla"],"Logos Only":["Solo logotipos"],"List view":["Vista de lista"],"Sorting and filtering":["Ordenar y filtrar"],"Grid view":["Vista de cuadr\u00edcula"],"Post meta settings":["Ajustes meta de la entrada"],"Post content settings":["Ajustes del contenido de la entrada"],"There is no poster image currently selected":["No hay ninguna imagen de p\u00f3ster seleccionada en este momento"],"Note: Autoplaying videos may cause usability issues for some visitors.":["Aviso: Reproducir videos autom\u00e1ticamente puede causar problemas de usabilidad para algunos visitantes."],"Percentage Width":["Porcentaje del ancho"],"Note: Autoplaying audio may cause usability issues for some visitors.":["Aviso: reproducir audios autom\u00e1ticamente puede producir problemas de usabilidad para algunos visitantes."],"Play inline":["Reproducci\u00f3n integrada"],"The current poster image url is %s":["La URL actual de la imagen del p\u00f3ster es %s"],"Column settings":["Ajustes de la columna"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Aqu\u00ed me pongo a cantar, al comp\u00e1s de la vig\u00fcela, que el hombre que lo desvela una pena estrordinaria, como la ave solitaria con el cantar se consuela."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Pido a los santos del cielo que ayuden mi pensamiento: les pido en este momento que voy a cantar mi historia me refresquen la memoria y aclaren mi entendimiento."],"Three columns; wide center column":["Tres columnas; columna ancha centrada"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Dos columnas; una de dos tercios y otra de un tercio"],"Three columns; equal split":["Tres columnas del mismo ancho"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Dos columnas, una de un tercio y la otra de dos tercios"],"Two columns; equal split":["Dos columnas con el mismo ancho"],"Fill":["Rellenar"],"Call to Action":["Llamada a la acci\u00f3n"],"Link rel":["Link rel"],"Border radius":["Radio del borde"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Bienvenido al maravilloso mundo de los bloques\u2026"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Al citar a otros, nos citamos a nosotros mismos."],"cite":["cita"],"Reverse list numbering":["Lista de numeraci\u00f3n inversa"],"Start value":["Valor inicial"],"Ordered list settings":["Ajustes de listas ordenadas"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Una de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de hacer en tecnolog\u00eda es interrumpirte a vos mismo."],"Upload a file or pick one from your media library.":["Sub\u00ed un archivo o eleg\u00ed uno de tu biblioteca multimedia."],"Open in new tab":["Abrir en una nueva pesta\u00f1a"],"Footer section":["Secci\u00f3n de pie de p\u00e1gina"],"Release Date":["Fecha de lanzamiento"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de jazz"],"Change column alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n de la columna"],"Create Table":["Crear tabla"],"Insert a table for sharing data.":["Insertar una tabla para compartir datos."],"Align column right":["Alinear la columna a la derecha"],"Align column center":["Alinear la columna al centro"],"Align column left":["Alinear la columna a la izquierda"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulla de la nieve<\/strong>"],"Upload an image or video file, or pick one from your media library.":["Sub\u00ed un archivo de imagen o video, o eleg\u00ed uno de tu biblioteca de medios."],"Clear Media":["Vaciar los medios"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["El Mont Blanc aparece quieto, nevado y sereno."],"Attachment page":["P\u00e1gina de adjuntos"],"December 6, 2018":["6 de diciembre de 2018"],"February 21, 2019":["21 de febrero de 2019"],"May 7, 2019":["7 de mayo de 2019"],"Header section":["Secci\u00f3n de encabezado"],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["El reyezuelo<br>Se gana la vida<br>Sin hacer ruido."],"Leave empty if the image is purely decorative.":["Dejalo vac\u00edo si la imagen es meramente decorativa."],"Describe the purpose of the image":["Describ\u00ed el prop\u00f3sito de la imagen"],"Crop image to fill entire column":["Recortar la imagen para rellenar toda la columna"],"Write gallery caption\u2026":["Escribir la leyenda de la galer\u00eda..."],"Code is Poetry":["El c\u00f3digo es poes\u00eda"],"Move image forward":["Mover la imagen hacia adelante"],"Move image backward":["Mover la imagen hacia atr\u00e1s"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["En un lugar de la Mancha, de cuyo nombre no quiero acordarme, no ha mucho tiempo que viv\u00eda un hidalgo de los de lanza en astillero, adarga antigua, roc\u00edn flaco y galgo corredor."],"section":["secci\u00f3n"],"row":["fila"],"wrapper":["envoltura"],"One.":["Uno."],"container":["contenedor"],"Learn more about embeds":["Aprend\u00e9 m\u00e1s sobre los incrustados"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Peg\u00e1 un enlace al contenido que quer\u00e9s mostrar en tu sitio."],"Six.":["Seis."],"Five.":["Cinco."],"Four.":["Cuatro."],"Three.":["Tres."],"Two.":["Dos."],"- Select -":["- Seleccionar -"],"feed":["feed"],"atom":["atom"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Mostrar entradas desde un feed RSS o Atom."],"Max number of words in excerpt":["M\u00e1ximo n\u00famero de palabras del extracto"],"Display excerpt":["Mostrar extracto"],"Display date":["Mostrar fecha"],"Display author":["Mostrar autor"],"RSS settings":["Ajustes de RSS"],"Edit RSS URL":["Editar URL del RSS"],"Use URL":["Usar URL"],"Enter URL here\u2026":["Ingresar URL aqu\u00ed..."],"find":["buscar"],"Help visitors find your content.":["Ayud\u00e1 a los visitantes a encontrar tu contenido."],"Add button text\u2026":["Agregar texto del bot\u00f3n..."],"Button text":["Texto del bot\u00f3n"],"Optional placeholder text":["Texto de la posici\u00f3n opcional"],"Optional placeholder\u2026":["Posici\u00f3n opcional..."],"Add label\u2026":["Agregar etiqueta..."],"Tag Cloud settings":["Ajustes de la nube de etiquetas"],"Label text":["Texto de la etiqueta"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["El contenido anterior de este bloque ser mostrar\u00e1 en el extracto en la p\u00e1gina de archivos."],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar el experto en el contenido completo de la p\u00e1gina"],"The excerpt is visible.":["El extracto es visible."],"The excerpt is hidden.":["El extracto est\u00e1 oculto."],"archive":["archivo"],"posts":["entradas"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Un calendario de las entradas del sitio."],"link":["enlace"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Preguntar a los visitantes por una acci\u00f3n con un enlace estilo bot\u00f3n."],"Focal point picker":["Selector de punto focal"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagen %1$d de %2$d en la galer\u00eda"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Lo siento, este contenido no pudo ser incrustado."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["El contenido incrustado desde %s no puede ser previsualizado en el editor."],"Embed Amazon Kindle content.":["Incrustar contenido de Amazon Kindle."],"ebook":["ebook"],"block style\u0004Default":["Predeterminado"],"keyboard key\u0004Space":["Espacio"],"keyboard key\u0004Backspace":["Retroceso"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":[" Incrusta contenido de Crowdsignal (anteriormente Polldaddy). "],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenido..."],"button label\u0004Convert to link":["Convertir a enlace"],"button label\u0004Try again":["Intent\u00e1 de nuevo"],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagen tiene un atributo alt vac\u00edo"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagen tiene un atributo alt vac\u00edo; el nombre del archivo es %s"],"Paragraph block":["Bloque de p\u00e1rrafo"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Empez\u00e1 a escribir o tipe\u00e1 \/ para elegir un bloque"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloque vacio; empez\u00e1 a escribir o tipe\u00e1 una barra inclinada para elegir un bloque"],"Stack on mobile":["Apilar en m\u00f3vil"],"movie":["pel\u00edcula"],"Muted":["Silenciado"],"poetry":["poes\u00eda"],"New Column":["Nueva columna"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incrusta un video desde tu biblioteca de multimedia o sub\u00ed uno nuevo."],"Playback controls":["Controles de reproducci\u00f3n"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Inserta poes\u00eda. Utiliza formatos de espaciado especiales. O cita letras de canciones."],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. Por favor, us\u00e1 el bloque de columnas en su lugar."],"Stripes":["Franjas"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Inserta una tabla -- perfecto para compartir gr\u00e1ficos y datos."],"Video settings":["Ajustes de v\u00eddeo"],"Fixed width table cells":["Celdas de tabla de ancho fijo"],"Height in pixels":["Altura en p\u00edxeles"],"Shortcode":["Shortcode"],"Dots":["Puntos"],"Wide Line":["L\u00ednea ancha"],"horizontal-line":["l\u00ednea-horizontal"],"block style\u0004Large":["Grande"],"Write subheading\u2026":["Escrib\u00ed el subt\u00edtulo\u2026"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. Por favor, us\u00e1 el bloque de p\u00e1rrafo en su lugar."],"Add white space between blocks and customize its height.":["Agrega espacio en blanco entre bloques y personaliza su altura."],"Write shortcode here\u2026":["Escrib\u00ed aqu\u00ed el shortcode\u2026"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Inserta elementos adicionales personalizados con un shortcode de WordPress."],"divider":["separador"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crea una ruptura entre ideas o secciones con un separador horizontal."],"blockquote":["cita"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Da un \u00e9nfasis visual al texto citado. \"Al citar a otros, nos citamos a nosotros mismos.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"Edit table":["Editar tabla"],"Table settings":["Ajustes de tabla"],"Spacer settings":["Ajustes del espaciador"],"Row count":["Cantidad de filas"],"Column count":["Cantidad de columnas"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Da un \u00e9nfasis visual especial a una cita de tu texto."],"Write citation\u2026":["Escrib\u00ed la referencia\u2026"],"Write quote\u2026":["Escrib\u00ed la cita\u2026"],"Write preformatted text\u2026":["Escrib\u00ed texto preformateado\u2026"],"Solid color":["Color s\u00f3lido"],"Main color":["Color principal"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Agrega texto que respete tus espacios y tabulados, y que tambi\u00e9n permita estilos."],"text":["texto"],"Start with the building block of all narrative.":["Empieza con el bloque que cimienta toda la narrativa."],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar una letra inicial grande."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"pagination":["paginaci\u00f3n"],"next page":["p\u00e1gina siguiente"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separa tu contenido en una experiencia multi-p\u00e1gina."],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con este bloque."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \"%s\". Pod\u00e9s dejar intacto este bloque o quitarlo del todo."],"Keep as HTML":["Mantener como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \"%s\". Pod\u00e9s dejar intacto este bloque, convertir su contenido a un bloque de HTML personalizado o quitarlo del todo."],"Media area":["\u00c1rea de multimedia"],"Show media on right":["Mostrar multimedia a la derecha"],"Show media on left":["Mostrar multimedia a la izquierda"],"Write list\u2026":["Escrib\u00ed una lista\u2026"],"Indent list item":["Agregar sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Outdent list item":["Reducir sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Convert to ordered list":["Convertir a lista ordenada"],"Convert to unordered list":["Convertir a lista desordenada"],"numbered list":["lista numerada"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crea una lista de vi\u00f1etas o numerada."],"recent posts":["entradas recientes"],"Display a list of your most recent posts.":["Muestra una lista de tus entradas m\u00e1s recientes."],"Latest Posts":["\u00daltimas entradas"],"Display post date":["Mostrar fecha de la entrada"],"recent comments":["comentarios recientes"],"Display a list of your most recent comments.":["Muestra una lista de tus comentarios m\u00e1s recientes."],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Inserta una imagen para hacer una declaraci\u00f3n visual"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Coloca palabras y multimedia uno al lado del otro para tener un dise\u00f1o m\u00e1s rico."],"Drop cap":["Letra capital"],"Text settings":["Ajustes del texto"],"Media & Text settings":["Ajustes de multimedia y texto"],"Number of comments":["N\u00famero de comentarios"],"Display avatar":["Mostrar el avatar"],"Latest comments settings":["Ajustes de los \u00faltimos comentarios"],"Edit image":["Editar imagen"],"Write HTML\u2026":["Escrib\u00ed HTML..."],"embed":["incrustar"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Agrega c\u00f3digo personalizado HTML y previsual\u00edzalo mientras lo editas."],"subtitle":["subt\u00edtulo"],"title":["t\u00edtulo"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduce nuevas secciones y organiza el contenido para ayudar a los visitantes (y a los motores de b\u00fasqueda) a comprender la estructura de tu contenido."],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Write heading\u2026":["Escrib\u00ed el encabezado\u2026"],"photos":["fotos"],"images":["im\u00e1genes"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Muestra m\u00faltiples im\u00e1genes en una galer\u00eda enriquecida."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arrastra im\u00e1genes, sub\u00ed nuevas o elige archivos desde tu biblioteca."],"Thumbnails are not cropped.":["Las miniaturas no se recortan."],"Thumbnails are cropped to align.":["Las miniaturas se recortan alineadas."],"button label\u0004Download":["Descarga"],"pdf":["pdf"],"document":["documento"],"Add a link to a downloadable file.":["Agrega un enlace a un archivo descargable."],"Copy URL":["Copiar URL"],"Write file name\u2026":["Escrib\u00ed el nombre del archivo\u2026"],"Show download button":["Mostrar bot\u00f3n de descarga"],"Download button settings":["Ajustes del bot\u00f3n de descarga"],"Text link settings":["Ajustes del enlace de texto"],"Alt text (alternative text)":["Texto alt (texto alternativo)"],"Image settings":["Ajustes de imagen"],"Crop images":["Recortar las im\u00e1genes"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Agrega un bloque que muestra contenido extra\u00eddo de otros sitios, como Twitter, Instagram o YouTube."],"block title\u0004Embed":["Incrustado"],"Embedded content from %s":["Contenido incrustado desde %s"],"button label\u0004Embed":["Incrustar"],"Enter URL to embed here\u2026":["Introduce aqu\u00ed la URL a incrustar\u2026"],"%s URL":["%s URL"],"Embedding\u2026":["Incrustando\u2026"],"Resize for smaller devices":["Cambia el tama\u00f1o para dispositivos m\u00e1s peque\u00f1os."],"Edit URL":["Editar URL"],"Embed a WordPress.tv video.":["Incrusta un video de WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incrusta un video de VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incrusta un video de TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incrusta contenido de Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incrusta contenido de SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incrusta contenido de Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incrusta contenido de Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incrusta contenido de Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incrusta contenido de ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Incrusta un hilo de Reddit."],"Embed Mixcloud content.":["Incrusta contenido de Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Incrusta contenido de Meetup.com."],"Embed Kickstarter content.":["Incrusta contenido de Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incrusta contenido de Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incrusta contenido de Imgur."],"Embed a Dailymotion video.":["Incrusta un video de Dailymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Incrusta contenido de CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incrusta contenido de Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incrusta un video de Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incrusta un video de Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incrusta contenido de Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incrusta contenido de Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incrusta contenido de SoundCloud."],"audio":["audio"],"blog":["blog"],"post":["entrada"],"Embed an Instagram post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Instagram."],"image":["imagen"],"Embed a Facebook post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incrusta un video de YouTube."],"video":["video"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incrusta un tweet."],"Write title\u2026":["Escrib\u00ed el t\u00edtulo\u2026"],"Overlay":["Superposici\u00f3n"],"Fixed background":["Fondo fijo"],"Border settings":["Ajustes del borde"],"Media settings":["Ajustes multimedia"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Agrega una imagen o video con un texto superpuesto \u2014 especial para encabezados."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado podr\u00eda no mantener su proporci\u00f3n cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado mantendr\u00e1 su proporci\u00f3n cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"Cover":["Cubrir"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Agrega un bloque que muestra contenido en varias columnas, luego agrega cualquier bloque de contenido que quieras."],"A single column within a columns block.":["Una columna simple dentro de un bloque de columnas."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Muestra fragmentos de c\u00f3digo que respetan tus espacios y tabuladores."],"Write code\u2026":["Escrib\u00ed c\u00f3digo\u2026"],"Use the classic WordPress editor.":["Utiliza el editor cl\u00e1sico de WordPress."],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1sico"],"Classic":["Cl\u00e1sico"],"Display a list of all categories.":["Muestra una lista de todas las categor\u00edas."],"Outline":["Contorno"],"block style\u0004Rounded":["Redondeado"],"Add text\u2026":["Agrega texto\u2026"],"Categories settings":["Ajustes de las categor\u00edas"],"Color settings":["Ajustes de color"],"Create and save content to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Cre\u00e1 contenido y guardalo para volver a usarlo en tu sitio. Actualiz\u00e1 el bloque, y los cambios se aplican donde sea que se use."],"Block has been deleted or is unavailable.":["El bloque se ha borrado o no est\u00e1 disponible."],"Embed a simple audio player.":["Incrusta un reproductor sencillo de audio."],"Write caption\u2026":["Escrib\u00ed la leyenda\u2026"],"Display a monthly archive of your posts.":["Muestra un archivo por meses de tus entradas."],"Audio settings":["Ajustes de audio"],"Archives settings":["Ajustes de archivos"],"Link settings":["Ajustes del enlace"],"Copied!":["\u00a1Copiado!"],"Replace image":["Reemplazar imagen"],"Convert to regular blocks":["Convertir a bloque normal"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Gallery":["Galer\u00eda"],"English":["Ingl\u00e9s"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"Contact us":["Contactanos"],"Original":["Original"],"(Untitled)":["(Sin t\u00edtulo)"],"Read more":["Leer Mas"],"Embed a WordPress post.":["Incrusta una entrada de WordPress."],"Taxonomy":["Taxonom\u00eda"],"Color":["Color"],"Display Settings":["Ajustes de visualizaci\u00f3n"],"editor button\u0004Left to right":["De izquierda a derecha"],"Metadata":["Metadatos"],"Autoplay":["Reproducci\u00f3n autom\u00e1tica"],"Auto":["Auto"],"Page break":["Salto de p\u00e1gina"],"Replace":["Reemplazar"],"Delete column":["Eliminar columna"],"Background color":["Color de fondo"],"Text color":["Color del texto"],"File":["Archivo"],"bullet list":["lista con vi\u00f1etas"],"Table":["Tabla"],"A cloud of your most used tags.":["Nube de tus etiquetas m\u00e1s us\u00e1das."],"Empty":["Vac\u00edo"],"Columns":["Columnas"],"Large":["Grande"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de adjuntos"],"Media File":["Archivo multimedia"],"Background Color":["Color de fondo"],"Text Color":["Color del texto"],"Remove image":["Quitar imagen"],"Upload":["Subir"],"Remove":["Quitar"],"Link":["Enlace"],"Preload":["Precarga"],"Square":["Cuadrado"],"Display as dropdown":["Mostrar como desplegable"],"Descriptions":["Descripciones"],"Show post counts":["Mostrar la cantidad de entradas"],"Show hierarchy":["Mostrar jerarqu\u00eda"],"Insert row before":["Insertar fila encima"],"Insert row after":["Insertar fila debajo"],"Delete row":["Borrar fila"],"Insert column before":["Insertar columna antes"],"Insert column after":["Insertar columna despu\u00e9s"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Loop":["Repetir"],"Code":["C\u00f3digo"],"Unlink":["Quitar enlace"],"ordered list":["lista ordenada"],"sound":["sonido"],"Indent":["Indentar"],"Outdent":["Disminuir indentaci\u00f3n"],"Width":["Ancho"],"Default":["Predeterminado"],"HTML":["HTML"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Excerpt":["Extracto"],"Categories":["Categor\u00edas"],"None":["Ninguna"],"Preview":["Vista previa"],"Cancel":["Cancelar"],"Size":["Tama\u00f1o"],"Search":["Buscar"],"Close":["Cerrar"],"Select":["Elegir"],"(no title)":["(sin t\u00edtulo)"],"Name":["Nombre"],"Add Media":["Agregar objeto"],"Version":["Versi\u00f3n"],"No posts found.":["No se encontraron entradas."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}